---
title: "สรุปงบ TCAP 3Q2560"
slug: "/97-2"
date: "2018-01-08T09:06:26.000Z"
description: "ในไตรมาศนี้เศรษฐกิจไทยก็ขยายตัวอย่างต่อเนื่องจากไตรมาสก่อน Sector ส่งออกเติบโตดีขึ้นตาม Demand จากต่างประเทศที่ปรับตัวดีขึ้น" 
image: "./images/logoTanachart-Bank_1_bzeifj.jpg"
featured: false
draft: false
tags: ["Economy","หุ้นรายตัว","การลงทุน","เศรษฐกิจ","TCAP"]
---

ในไตรมาศนี้เศรษฐกิจไทยก็ขยายตัวอย่างต่อเนื่องจากไตรมาสก่อน

Sector ส่งออกเติบโตดีขึ้นตาม Demand จากต่างประเทศที่ปรับตัวดีขึ้น

Sector ท้องเที่ยวก็ขยายตัวจากจำนวนนักท่องเที่ยวที่มากขึ้น โดยเฉพาะกลุ่ม Asean

ด้านการลงทุนของภาครัฐก็มีแนวโน้มขยายตัว แต่ชะลอตัวลงจากไตรมาศก่อน

ส่วนภาคเอกชนก็น่าจะฟื้นตัวอย่างค่อยเป็นค่อยไปตามกำลังซื้อในประเทศ แต่ตรงนี้เป็นฟื้นตัวเป็นเฉพาะบางกลุ่มเท่านั้น

อัตราเงินเฟ้อยังอยู่ระดับต่ำ ธนาคารแห่งประเทศมีมติให้คงดอกเบี้ยไว้ที่ 1.5% ต่อปี

สินเชื่อในไตรมาสนี้หดตัวจากไตรมาสก่อนเล็กน้อย เพราะสถาบันการเงินยังระมัดระวังการปล่อยสินเชื่อ ทำให้ภาคธุรกิจหันไประดมทุนผ่านช่องทางอื่นมากขึ้น (พวกลีซซิ่ง หรือ เงินนอกระบบจะได้ประโยชน์เต็มๆ)

มาดูตัวเลขกันบ้าง

- รายได้ดอกเบี้ยโตทั้ง QoQ และ YoY แต่เมื่อเทียบ 9M จะพบว่ารายได้ดอกเบี้ยปีนี้น้อยลง แปลว่า Tcap อาจจะเริ่มา perform มากขึ้นในช่วงหลัง
- ค่าใช้จ่ายดอกเบี้ยโตเล็กน้อย QoQ ทำให้ส่วนต่างดอกเบี้ยน่าจะเพิ่มขึ้นจาก 2.91% มาอยู่ที่ 2.96% แต่ถ้าเทียบกับปีที่แล้วจะอยู่ที่ 2.83% แสดงว่า ปีนี้ส่วนต่างดอกเบี้ยดีขึ้นเยอะ
- รายได้ที่ไม่ใช่ดอกเบี้ยโต 4.42% QoQ แต่มากกว่า 10% YoY จากค่าธรรมเนียน การบริการ รายได้จากประกันภัย ประกันชีวิต
- กำไรก่อนการตั้งสำรองโตเกิน 10% YoY
- การตั้งสำรองโต QoQ แต่เมื่อเทียบกับปีที่แล้วถือว่าดีขึ้นมาก (งวด 9 เดือนลดลงจากปีที่แล้ว)
- ทำให้กำไรสุทธิโตมากกว่า 10% YoY
- NPL ลดลงทั้ง QoQ และ YoY

ลองมาดูแยกรายบริษัทย่อย

- บล. กำไรโต QoQ แต่ถ้าเทียบกับปีที่แล้วยังสู้ไม่ได้
- บลจ. ไม่เติบโตใน QoQ แต่โตขึ้นจากปีที่แล้ว
- ประกันภัย โต QoQ และ YoY เล็กน้อย
- ราชธานีลิสซิ่ง โตทั้ง QoQ และ YoY พอสมควร (ดูเพิ่มเติมได้ที่หุ้น Thani)

โดยรวมแล้วดูเหมือน Tcap กำลังค่อยๆ perform ขึ้นเล็กน้อย แต่ยังไม่เยอะมากเพราะยังระมัดระวังในการปล่อยสินเชื่ออยู่ แต่ NIM ก็ปรับตัวดีขึ้นด้วยทำให้กำไรเติบโตขึ้น

ส่วนแนวโน้มอนาคตก็ดูจะค่อยๆเติบโตไปอย่างช้าๆและระมัดระวัง แต่ทั้งหมดนี้ยังพึ่งพาปัจจัยจากนอกประเทศเป็นหลัก เช่น การท่องเที่ยว หรือ การส่งออกจาก demand ต่างประเทศที่ดีขึ้น

ในด้านการบริโภคในประเทศยังไม่กลับมาดี ถึงแม่ GDP จะโตขึ้น แต่ก็เป็นเฉพาะบางกลุ่มเท่านั้น ไม่ได้กระจายออกไปครบทุกกลุ่ม

Valuation
- P/E (เท่า) 10.00
- อัตราเงินปันผลตอบแทน (%) 3.45
- P/BV(เท่า) 1.12

ส่วนราคาหุ้นปัจจุบันก็ดูไม่ได้แพงมาก ยังลงทุนพอได้อยู่หาก Tcap สามารถรักษาแนวโน้มแบบนี้ไปเรื่อยๆ

---

ติดตามแบ่งปันความรู้การลงทุนได้ที่ [Investdiary](https://fb.com/investdiary)
